原來潮語「包膠」係指「報告」咁解......

之前一路唔明咩係「包膠」，今朝搭地鐵聽到有個大媽問過個仔呢個潮語點解，個仔話即係「報告」。

大媽問點解，跟住個小學雞答，「報告」普通話點講？

我恍然大悟，同大媽一齊點頭：「原來如此」

清兵？

叫雞？

小學雞都叫雞?

入關=入閪

唔可以係閱讀包膠、分組包膠？

你太年輕

其實係咪老鄭講先